台灣教育部禁用Zoom 台高中老師激憤：教學哪來資安問題？

教部禁用Zoom 高中老師激憤：教學哪來資安問題？

2020-04-07 18:14 聯合報 / 記者黃寅/台中即時報導

教育部今下令各級學校全面禁用Zoom視訊軟體禁用，高中老師知悉，在群組上群情激憤。大家說，已準備了大半個月，教育部竟一聲令下就禁用，老師和學生都得重來、所有的努都白費，尤其是教學那來資安問題？根本是政治凌駕一切。

教育部今在網站上公告禁止使用Zoom，要求各級學校「將原先置放於本部教育雲『線上教學便利包』Zoom相關使用說明文件全面移除。」許多接到消息的老師一片譁然，幾個全國高中職老師和教務主任的賴群組裡更是罵聲一片。

一位高中老師說：「個人只是一個小小的教師兼職主任，要做的事包山包海，....學校端資訊教師有限，才好不容易做完全校師生實體演練與家長聯繫，現在又說禁止使用Zoom。上級機構擁有最多人才與資源，可否請為國家的教育培育政策思考縝密後才宣布，朝令夕改，絕非良策！」

一名高中教務主任說：「這樣以後難立信於老師們了，老師以後可能遇事『看著辦』，我們更難推動」。

另名老師也哀嘆：「好累～全校教師都受訓完，學生也教完～結果～打掉重練」還有人則驚訝說：「我們已經都讓老師們研習和開好課程完畢，又要再重來....😭」。

陳姓高中老師說，經營Zoom的老闆雖來自大陸，但已歸化美國籍，難道就因為有立委在立法院提出質詢，大家就必須全盤推翻原有的做法嗎？他說，Zoom免費、好用，而且國外大學都還主動把課程放上網路公開，國內各級學校的教學又有什麼好隱藏的，更令人想不透有何資安問題？

他說，若真要講資安，那教育部公布的其他視訊軟體難道就沒有資安問題？重點是教育部不能把全國師生都已努力大半個月的努力視而不見，而要大家都重新來一次。

在教育部的臉書留言中，除了反對聲音，也有人留言說：「謝謝教育部有肩膀的決定，在疑慮沒有釐清前，不宜讓家家戶戶學生都使用這個軟體。」「太好了，我們女兒學校用Zoom，這決定讓家長比較安心，」不過，仍有許多留言是質疑教育部的作法「好幾年教育部跟Zoom簽約開學術網路通道，是都沒考慮過資安？」「教育部真的有試過建議的軟體是可行的嗎？ 真的可以取代Zoom嗎？ 有要付費的部份教育部要出錢嗎？ 我覺得這是很不負責任的做法！」

教育部今在網站上公告禁止使用Zoom，要求各級學校「將原先置放於本部教育雲『線上教學便利包』Zoom相關使用說明文件全面移除」。

在教育部的臉書留言中，除了反對聲音，也有人留言說：「謝謝教育部有肩膀的決定，在疑慮沒有釐清前，不宜讓家家戶戶學生都使用這個軟體。」不過，仍有許多留言是質疑教育部的作法「好幾年教育部跟Zoom簽約開學術網路通道，是都沒考慮過資安？」。圖／截自教育部臉書

當時未發現，依家發現有問題所以停用，就係咁簡單
弱智都做到老師，出黎誤人子弟

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

我哋揸住佢個春袋 呢粒核彈會令到中共好驚 手足就嚟贏 千祈唔可以中五毛分化撚嘅計 推走熱門行動Post 唔係我哋就嚟輸

我分唔到你曲定直

咁天真

咁on9都做到老師

台灣人同中国人一樣好鍾意簡化啲字唔睇前文後理都唔知咩叫資安

聯合報係藍

香港班唔識 IT 嘅老屎忽高層，
monkey see monkey do，年頭見大家都用，大學又用，
要全校一齊用 Zoom

而家個個都知有問題唔用，但又唔轉平台

明明其他識電子教學嘅老師都用緊 Google Classroom / Microsoft Teams

老屎忽真係阻住地球轉

我諗呢度嘅原因都係一樣：
就係本身已經唔係好識，而家學識咗，於是唔想轉平台

係呢啲post留呢啲
你自己諗下都知
起下底啦

教畜

大家可以去台灣教育部fb睇留言

係中共會scan n record全部人既樣

弱智都教書？

咁辛苦唔好做老師啦
去做五毛

引戰打手pr狗 冷嘲熱諷

重點
樓上果啲同睇大公報屌黃絲有乜分別
根本用zoom同用其他軟件無乜分別，好易適應
篇報道果啲乜嘢辛苦備課結果全部白費，一睇都知鳩嗡啦